<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="3"><page Index="1"><![CDATA[MOTIVASI MENUJU PRESTASI










                                       Hai  teman-teman,  kembali  lagi  di  kegiatan  Kamis  i
                                       wanna  be  yang  seru  ini!  Sebelumnya,  teman-teman

                                       kalian  sadar  gak  sih?  Di  masa  SMA  itu  kita  tuh  punya
                                       kesempatan           emas       untuk        mengembangkan               diri,
                                       mencoba  hal  baru,  dan  menemukan  potensi  kita?

                                       Sebelumnya,  kalian  ada  gak  sih  yang  masih  bertanya-
                                       tanya,  "Untuk  apa  sih  kita  aktif  di  masa  SMA?  Ngapain
                                       ikut  banyak  kegiatan?  Emang  apa  manfaatnya?"  Atau

                                       mungkin  ada  beberapa  dari  kalian  juga  yang  bertanya
                                       "Bagaimana caranya meraih banyak prestasi, bagaimana
                                       caranya  menjadi  siswa  yang  aktif,  bagaimana  caranya

                                       kita bisa mengembangkan diri, dan masih banyak lagi"


         Nah,  mungkin  dengan  menyimak  kisah  yang  satu  ini  kalian  akan
       mendapatkan inspirasi dan juga motivasi-motivasi untuk bisa lebih aktif dan

       meraih  banyak  prestasi  di  masa  sma.  Hari  ini  kita  akan  menyelami  kisah
       inspiratif dari salah satu siswa yang namanya sudah tidak asing lagi di sekolah
       tercinta kita SMA Negeri 2 Polewali. Yaitu Kak Shadiq Muhammad, atau akrab

       disapa  Shadiq.  Kisah  kak  Shadiq  ini  akan  menginspirasi  kita  semua  untuk
       berani mengejar mimpi dan potensi yang kita miliki di masa SMA sekarang.
       So, yuk simak bagaimana kisah inspiratif ini!


       Kak  Shadiq  membuktikan  bahwa  aktif  di  masa  SMA  bukan  hanya  tentang

       nilai,  tapi  juga  tentang    mengembangkan  diri,  menemukan  passion,  dan
       membangun  karakter.  Kak  Shadiq  memulai  perjalanannya  meraih  berbagai
       prestasi di bangku SMA sejak kelas 10. Ia Aktif mengikuti berbagai lomba dan

       kegiatan,    mencoba  berbagai  hal  baru,  dan  meraih  berbagai  prestasi  mulai
       dari tingkat provinsi, kabupaten, dan masih banyak lagi. tidak hanya di bidang
       akademik, namun juga di bidang non-akademik loh! Kak Shadiq juga aktif di

       berbagai organisasi sekolah,  seperti eskul basket,  pik-r, agent perubahan, dll.
       Ia  bahkan  menjadi  ketua  di  salah  satu  organisasi!  Semua  kegiatan  ini

       membawanya  menjadi  salah  satu  duta  SMA  yang  tidak  hanya  mewakili
       sekolah, tapi  bahkan mewakili provinsi Sulawesi Barat, ke tingkat nasional!]]></page><page Index="2"><![CDATA[Namun  dalam  setiap  perjuangan  itu  pasti  ada  tantangan  dan  pasti
    ada  yang  namanya  kegagalan.  Kak  Shadiq  sendiri  juga  pernah

    mengalami  yang  namanya  sebuah  kegagalan  dan  mempunyai
    tantangan  nya  tersendiri  dalam  meraih  prestasi.  Tapi  Kak  Shadiq

    tidak  mudah  menyerah,  dia  memilih  melihat  sisi  positif  dan  belajar
    dari kegagalan itu. Karena menurut kak Shadiq kegagalan itu adalah
    langkah  awal  dari  sebuah  keberhasilan  yang  tertunda.  Kak  Shadiq
    terus  berjuang,  belajar,  dan  akhirnya  mencapai  banyak  prestasi

    seperti sekarang ini.

    Untuk  meraih  semua  yang  kak  Shadiq  capai  sekarang  ini  tidak

    mudah.  Kak  Shadiq  bercerita  sedikit  tentang  tantangan-tantangan
    yang ia dapat dalam meraih prestasi, apalagi dengan semua kegiatan
    dan posisinya sebagai duta SMA saat ini. Salah satu tantangan yang

    Kak  Shadiq  dapatkan  ialah  bagaimana  ia  bisa  mengatur  waktu,
    mengembangkan  dan  menjaga  nilai-nilai  nya  di  kelas  tetap  stabil.
    Tentu saja itu bukanlah hal yang mudah, menjada dan menstabilkan

    nilai di tengah kegiatannya yang lumayan banyak.
    Tapi  Kak  Shadiq  mempunyai  trik  dan  strategi
    bagaimana  ia  bisa  mengatur  waktunya  dan
    menstabilkan nilainya. Bagaimana sih caranya Kak

    Shadiq  dapat  mengatur  dan  menyeimbangkan
    waktunya  dengan  kegiatannya  yang  sebanyak
    itu??  Jadi  ada  sedikit  tips  dari  Kak  Shadiq

    bagaimana kita bisa mengatur waktu lebih efektif.
    Kak  Shadiq  mengatakan  "Agar  bisa  mengatur
    waktu  dengan  lebih  efektif.  Terlebih  dahulu  kita

    harus memahami kapasitas diri kita sampai mana,
    apakah        kita     sanggup         atau      tidak      untuk
    melaksanakan    tanggung  jawab  dari  kegiatan

    yang akan kita laksanakan. Kenali diri kita sendiri,
    ketahui potensi dan batasan kita. Dengan begitu,

    kita bisa mengatur waktu dengan lebih efektif"]]></page><page Index="3"><![CDATA[Selain  tantang  tadi,  masih  banyak  tantangan  lain  yang  di  hadapi  Kak  Shadiq

    dalam  meraih  berbagai  prestasi.  Tapi  Kak  Shadiq  mempunyai  motivasi  yang
    sangat  besar  untuk  meraih  lebih  banyak  prestasi.  Sebenernya  apa  sih  yang

    menginspirasi  dan  memotivasi  Kak  Shadiq  hingga  bisa  menjadi  seperti
    sekarang? Kak Shadiq mengatakan bahwa salah satu motivasi terbesarnya itu
    adalah  sosok  BJ  habibie.  BJ  habibie  adalah  salah  satu  tokoh  yang  memiliki
    banyak jasa dan prestasi di dunia pendidikan Indonesia. Karena itu Kak Shadiq

    sangat  terinspirasi  dari  sosok  BJ  Habibie.  Kak  Shadiq  juga  memegang  teguh
    salah satu qoutes dari BJ habibie. Qoutes tersebut mengatakan "jadilah mata

    air yang jernih yang memberikan kehidupan pada sekitar mu" nah, qoutes itu
    mendorong dan memotivasi Kak Shadiq untuk terus berkembang dan menjadi
    seseorang  yang  bermanfaat  bagi  orang  lain.  Selain  itu  Kak  Shadiq  juga

    mengatakan bahwa kolaborasi dengan orang-orang disekitarnya juga menjadi
    salah  satu  faktor  pendorong  baginya  terutama  support  dari  keluarga,  teman,
    guru, dan lain sebagainya dalam meraih sebuah prestasi.


    Ada  beberapa  pesan  yang  ingin  disampaikan  Kak  Shadiq  kepada  adik-adik

    siswa  siswi  SMA  Negeri  2  Polewali.  Ia  mengatakan  "Jangan  pernah  berhenti
    mencoba  hal-hal  baru  karena,  di  masa  SMA  ini  adalah  masa-masa  terbaik
    untuk  kita  semua.  masa-masa  kita  sebagai  seorang  remaja  yang  mungkin

    sepuluh,  atau  beberapa  tahun  kedepan  kita  semua  akan  ingat  hari  ini.  tiga
    tahun ini, tiga tahun kita berada di SMA. Jadi jangan pernah menggunakan tiga
    tahun  ini  untuk  hal-hal  yang  negatif,  gunakanlah  waktu  ini  untuk  terus

    berproses.  bagaimana  kita  mempersiapkan  diri  kita  untuk  bertahan  di
    kehidupan yang ada di dunia ini"


    Okay!  Akhirnya  kita  sampai  di  akhir  kisah  inspiratif  Kak  Shadiq  yang  sangat

    menginspirasi ini. Apakah kalian sudah terinspirasi dari kisah ini? Nah, teman-
    teman Kak Shadiq adalah contoh nyata bahwa dengan tekad dan kerja keras,
    semua mimpi dapat tercapai. Dia juga membuktikan bahwa  menjadi aktif di

    masa SMA tidak hanya tentang nilai,  tapi juga tentang  mengembangkan diri,
    menemukan  passion,    dan    membangun  karakter.  Jadi,  jangan  pernah  ragu
    untuk  mengejar  passion  dan  bakatmu,  dan  jangan  pernah  takut  untuk

    mencoba  hal  baru!  Semoga  teman-teman  terinspirasi  dan  termotivasi  dari
    kisah  inspiratif  ini.  So,  sampai  jumpa  lagi  dengan  kisah  inspiratif  lainnya  di
    Kamis I Wanna be minggu depan!







                                                                 - Srinur faedah X.2
                                                                 - Dian pribadi lilling X.4
                                                                 - Hikma ramadani X.2]]></page></pages></Search>