<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="2"><page Index="1"><![CDATA[MADING DIGITAL SEKOLAH


                                METODE PEMBELAJARAN,


                     KEBIJAKAN DALAM BERTEKNOLOGI,


                      DAN KISAH INSPIRATIF YANG LUAR


                                 BIASA BAGI PARA GEN-Z!





                                                    Hai,  Teman  Literasi,  kali  ini  Kamis  I  Wanna  Be  akan
                                                    membawakan  bacaan  tentang  seseorang  yang  sangat

                                                    hebat  di  SMA  2  Polewali.  Siapa  nih,  kira-kira?
                                                    Langsung aja, kenalan yuk sama Ibu Wahdina, S.Pd.,
                                                    M.Pd.  atau  lebih  dikenal  sebagai  Ibu  Kepala  Sekolah

                                                    SMA  Negeri  2  Polewali.  Fakta  yang  perlu  diketahui
                                                    bahwa  di  umur  beliau  yang  sekarang,  Ibu  Wahdina

                                                    mengaku  masih  menekuni  minatnya,  yakni  membaca
                                                    buku.  Beliau  mengatakan  ada  banyak  sekali  buku  di
                                                    rumahnya yang selalu dibaca saat waktu luang. Bahkan
                                                    ketika masih remaja, Ibu Wahdina dapat menyelesaikan

                                                    satu buku dalam satu bulan,


    Selain membaca, Ibu Wahdina juga suka menulis. Beliau sering kali mengirimkan karya tulisnya,
    walaupun tidak semuanya diterima, tetapi kegiatan menulisnya masih menjadi kebiasaan sehari-

    hari.  Ibu  Wahdina  selalu  menuliskan  hal  yang  harus  dilakukannya  pada  hari  itu  dengan  apik.
    Selain itu, beliau juga menulis tentang kebiasaan orang-orang terdekatnya. Terlihat dengan jelas
    bahwa beliau menstruktur kehidupan sehari-hari dengan baik.



    Ibu  Wahdina  selalu  berusaha  tampil  berbeda  dari  yang  lain.  Perumpamaan  yang  sederhana
    adalah  ketika  teman-teman  beliau  memilih  pembelajaran  A,  maka  Ibu  Wahdina  pasti  akan

    berusaha  mencari  pembelajaran  A+  atau  A  yang  lain.  Hal  ini  dikarenakan  beliau  ingin  selalu
    mendapatkan  hal  baru  dan  bahkan  sangat  menyukai  tantangan  dalam  menggapai  hal  itu.  Ibu
    Wahdina juga menyukai metode belajar yang berkembang. Ketika SD, beliau menyukai metode

    pembelajaran  Guru  Matematika.  Lalu  berlanjut  ke  SMP  dan  SMA,  beliau  menyukai  metode
    pembelajaran IPA yang selalu berproses untuk menemukan hal baru. Kemudian saat menginjak

    masa kuliah dan berlanjut saat beliau menjadi seorang guru dan kepala sekolah pun, Ibu Wahdina
    tetap berproses dan belajar.









                                                                                        KAMIS I WANNA BE         1]]></page><page Index="2"><![CDATA[MADING DIGITAL SEKOLAH


                                                          Pada tahun 2020, Ibu Wahdina masuk peringkat 10
                                                          besar  dalam  lomba  Guru  Inovatif.  Saat  itu  beliau
                                                          menulis     tentang      Google      Classroom,       yakni

                                                          bagaimana         beliau       dapat        meningkatkan
                                                          pembelajaran  dengan  siswa  meskipun  di  masa
                                                          pandemi, tentunya dengan menggunakan teknologi.

                                                          Bahkan  ketika  beliau  mendapatkan  penghargaan
                                                          juara  1  dan  mewakili  Sulawesi  Barat  ke  tingkat
                                                          nasional, Ibu Wahdina juga menggunakan teknologi

                                                          ketika menjalani tugas sebagai Kepala sekolah yang
                                                          mengatur  manajemen  sekolah.  Terlihat  sekali  kan,
                                                          bahwa  Ibu  Wahdina  menggunakan  teknologi  untuk

                                                          meningkatkan kapasitas beliau dan orang lain.

    Sebelum  menempuh  pekerjaan  sebagai  guru,  Ibu  Wahdina  mengatakan  bahwa  beliau  tidak

    pernah menyangka akan menjadi guru. Posisinya saat ini dapat beliau dapatkan setelah melalui
    perjalanan hidup yang panjang. Semasa kuliah beliau memilih jurusan Fisika, walaupun begitu Ibu

    Wahdina  mengaku  bahwa  beliau  sungguh  menyukai  olahraga  dan  ingin  menekuni  bidang
    tersebut. Tapi, alasan di balik semua ini adalah orang tua beliau. Alasan beliau tetap menekuni
    jurusan Fisika yakni, karena adanya restu dari orang tua beliau. Walaupun jurusan Fisika bukan
    pilihannya, tetapi Ibu Wahdina akan tetap melakukan yang terbaik.



    Sedari  kecil,  beliau  memiliki  cita-cita  sebagai  polisi.  Hal  ini  dikarenakan  tempat  tinggal  beliau

    dekat dengan kantor polisi, dan tentu saja setiap kasus sudah sering dilihatnya. Sayang sekali,
    Ibu  Wahdina  tidak  mendapat  restu  dari  orang  tua  beliau.  Kemudian  beliau  berbelok  arah  dan
    memutuskan untuk bekerja di Bank. Ketika melalui proses wawancara, Ibu Wahdina memaparkan

    alasannya mengapa beliau ingin bekerja di bank tersebut. Saat itu beliau berkata, ”Saya ingin
    uang dari tempat ini. Uang ini nantinya akan saya simpan, guna memberangkatkan mamak saya
    pergi  haji.”  Kata  beliau  selama  bekerja  di  bank,  semuanya  terasa  lebih  mudah  karena  adanya

    restu dari kedua orang tuanya.


    Dalam  proses  perjalanan  hidupnya,  Ibu  Wahdina  pernah  mengikuti  kegiatan  pertukaran  pelajar

    berkebutuhan khusus. Saat itu beliau mendapatkan tugas untuk mendampingi salah satu murid
    berkebutuhan  khusus.  Beliau  mengaku  kegiatan  ini  adalah  sesuatu  yang  sulit  dan  merupakan
    pengalaman baru dalam hidupnya. Ibu Wahdina harus selalu berada di samping murid tersebut,

    mendorong  kursi  rodanya,  merawatnya  ketika  mengalami  mabuk  perjalanan,  bahkan  hingga
    mengantarkan ke dalam kamar mandi. Tetapi, hal ini menyadarkan beliau bahwa di atas sulitnya
    menjadi  guru,  lebih  sulit  lagi  menjadi  guru  murid  berkebutuhan  khusus.  Ibu  Wahdina  teramat

    kagum dengan para guru berkebutuhan khusus yang sangat sabar mendampingi dan mengajar
    muridnya, bahkan sampai sekarang.


                                                                                         KAMIS I WANNA BE       2
    PENULIS
    I. A.                                                 EDISI V]]></page></pages></Search>