<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="2"><page Index="1"><![CDATA[MENAPAKI JEJAK MENUJU

                                       KESUKSESAN:





                             MEMAHAMI ARTI MERAIH
                                           MIMPI


















          Hi! Kembali lagi bersama Program Literasi Mading Digital Sekolah (MDS) yaitu Kamis I Wanna
         Be.  Adakah  diantara  teman-teman  di  sini  yang  masih  mencari  tahu  mau  menjadi  apa  di  masa
         depan nanti? Begini guys, semua orang itu pasti memiliki yang namanya impian, tujuan, hingga
         ambisi  dalam  hidupnya.  Apapun  bentuknya  mimpi  kamu,  pada  dasarnya  itu  adalah  pendorong
         utama yang membawa kita melangkah maju, berkembang, dan mencapai hal-hal besar. Tetapi,
         Jalan  menuju  kesuksesan  seringkali  dipenuhi  dengan  rintangan,  tantangan,  dan  pengorbanan.
         Tapi itulah yang membuat perjalanan ini begitu berharga. Seperti kisah dari Kakak Cantik yang
         satu ini, yuk kita jelajahi bersama bagaimana cerita ini berjalan!


           Tahukah  kalian  bahwa  Kak  Zulfikah  Sari,  S.IP  atau  mari  kita  panggil  saja  Kak  Zulfikah  ini
         adalah  salah  satu  alumni  sekolah  tercinta  kita—SMA  Negeri  2  Polewali  angkatan  2014,  loh!
         Bahkan  Kak  Zulfikah  pernah  menjabat  sebagai  Sekretaris  OSIS  dan  Ketua  PMR.  Sedikit
         perkenalan,  Kak  Zulfikah  lahir  pada  31  Desember  1995  di  Ujung  Pandang  dan  saat  ini  Kak
         Zulfikah bekerja di Inspektorat Daerah Kabupaten Polewali Mandar. Pekerjaan seperti apa sih
         ini? Mudahnya, Kak Zulfikah bertugas untuk melakukan pemeriksaan terkait keuangan atau pun
         kinerja  pemerintah  di  daerah,  dan  jika  ada  yang  melakukan  penyelewengan  maka  akan
         diluruskan. Selain itu, di balik pangkatnya sebagai PENATA MUDA Tk.I, III/b, Kak Zulfikah
         pastinya telah melalui beberapa hal yang menarik untuk dibahas.


          Okay, saatnya kita ulas sampai habis bagaimana perjalanan Kak Zulfikah hingga bisa mencapai
         titik sekarang. Jadi guys, setelah lulus dari SMA Kak Zulfikah pernah mencoba mendaftar di
         UNHAS Jurusan Kedokteran, namun sepertinya Tuhan berkata lain. Walaupun begitu, karena
         tak ingin menyerah secepat ini, Kak Zulfikah memutuskan untuk mengambil Sekolah Kedinasan
         atau IPDN (Institut Pemerintahan Dalam Negeri) dan di sana Kak Zulfikah menempuh kuliah
         selama 4 tahun di Jurusan Manajemen Pemerintahan.



                                                                     Wanna






                                                                        BE!]]></page><page Index="2"><![CDATA[MENAPAKI JEJAK MENUJU

                                       KESUKSESAN:





                             MEMAHAMI ARTI MERAIH
                                           MIMPI














           Agak terasa aneh jika perjuangan ini dilalui tanpa suka dan duka, nah apa saja sih suka duka
          yang dialami oleh Kak Zulfikah saat kuliah? Begini deh, karena kampus yang ditempati Kak
          Zulfikah menuntut ilmu itu bisa dibilang merupakan kampus semi militer, jadi semua kegiatan
          itu sudah diatur dan terstruktur dengan baik. Bahkan hingga jam tidur saja ada jadwalnya,
          loh!  Kedisplinan  benar-benar  diperhatikan  di  sini.  Oh  ya,  Kak  Zulfikah  juga  menceritakan
          bahwa organisasi yang ada di kampusnya itu lebih mengarah ke Organisasi Pemerintahan, hal
          ini dilatarbelakangi oleh Kampus itu sendiri yang sistemnya seperti Pemerintahan. Dan salah
          satu contoh organisasinya itu seperti Dinas Pendidikan juga Dinas Pemuda dan Olahraga.


           Jadi bagaimana nih? Teman Literasi ada yang mau mengikuti jejak Kak Zulfikah? Jika ada,
          Kak  Zulfikah  memberi  motivasi  bahwa  teman-teman  harus  semangat  belajar  dan  banyak
          latihan  jika  ingin  masuk  IPDN,  karena  kembali  lagi  bahwa  jika  ingin  masuk  ke  Kampus  ini,
          tentunya  kalian  harus  melalui  beberapa  tes.  Kebetulan  beberapa  jenis  tes  yang  harus
          diperhatikan jika kalian ingin masuk IPDN antara lain seperti: tes fisik, tes kompetensi, dan
          tes psikotes.


            Terakhir  jika  berbicara  lagi  tentang  motivasi,  menurut  Kak  Zulfikah,  Teman  Literasi  bisa
          saja loh mendapatkan motivasi semangat belajar dari semua orang, entah itu dari senior atau
          teman sekitar. Juga ketika ada target yang ingin dikejar, maka tentunya dibutuhkan usaha,
          ya kan? Iya lah! Karena hasil tidak akan mengkhianati proses guys, jadi ketika kita menikmati
          proses  yang  dilakukan  sudah  dipastikan  bahwa  hasilnya  pasti  akan  sesuai  dengan  yang  kita
          harapkan.


            Okay,  akhirnya  sampailah  kita  di  penghujung  perjalan  Kak  Zulfikah  yang  luar  biasa  ini.
          Bagaimana? Sudahkah kalian termotivasi di Chapter kedua dari Kamis I Wanna Be kali ini?
          Also, mari menebak-nebak, siapa ya guest selanjutnya yang bakalan mampir di Kamis I Wanna
          Be minggu depan? Teman Literasi nggak perlu khawatir karena pastinya seseorang itu adalah
          seseorang yang keren dan hebat! That’s all from us and have a nice day!
                                                                     Wanna






                                                                        BE!]]></page></pages></Search>